MVC
===
[戻る](../README.md)

一つのドメイン(業務)に応じてコントローラーとサービスクラスを作る


## ルーティング
URLとコントローラーの結びつきを表現する
```
Post().route('/注文', 注文クラス.create)
Get().route('/注文/:id', 注文クラス.show)
```

## コントローラー
ビジネスロジック以外の処理に関する所  

- 業務単位のCRUD
- リクエスト
- 認証
- サービスクラスのメソッドを実行する
- 表示に関するデータの整形
- レスポンス

```
class 注文コントローラー {
    fn create(リクエスト) {
        ユーザー = new ユーザーモデル(リクエスト.id)
        カート = new カートモデル(リクエスト.商品名, リクエスト.数量)

        注文に関する業務().注文を受ける(ユーザー, カート)

        return redirect('ページ')
    }

    fn show(リクエスト) {
        ユーザー = new ユーザーモデル(リクエスト.id)
        注文 = 注文に関する業務().現在の注文を確認する(ユーザー)

        return render('ページ', 注文)
    }
}

```


## サービスクラス
ビジネスロジック(業務)を書く所

```
class 在庫管理に関する業務 {
    fn 在庫を確認する(商品名, 数量) {
        return 在庫があればtrue
    }
}

class 注文に関する業務 {
    constructor(在庫管理に関する業務) {
        this.在庫管理に関する業務 = 在庫管理に関する業務
    }

    fn 注文を受ける(ユーザー, カート) {
        if 在庫管理に関する業務.在庫を確認する(カート.商品名, カート.数量) {
            注文
        }
    }

    fn 注文をキャンセルする(ユーザー, 注文情報) {
        キャンセル可能かどうか確認
        キャンセルする
    }

    fn 現在の注文を確認する(ユーザー) {
        return 現在の注文
    }
}
```


## ドメイン

### エンティティ
業務単位でのデータの1レコードのクラス


### リポジトリ
SQLを発行し、結果をエンティティに割り当て、エンティティの集合を返す